\documentclass{article}[10pt]
\usepackage[dutch]{babel} %gclc,
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{sans, textcomp} % lettertype
\usepackage{graphicx, color, eurosym}
\usepackage{amsfonts, amsmath, amssymb} 

\pagestyle{plain}
\setlength{\oddsidemargin}{.15in} \setlength{\evensidemargin}{.15in} 
\setlength{\textwidth}{16.6cm} \setlength{\textheight}{9in} 
\setlength{\topmargin}{.1in} \setlength{\headheight}{0in} \setlength{\headsep}{0in} \setlength{\labelsep}{2pt}
\setlength{\parskip}{2pt} \setlength{\parindent}{0pt} \setlength{\medskipamount}{2.5ex} \setlength{\smallskipamount}{1.5ex}

\newcommand{\lijn}{\smallskip \hrule}

\newcommand{\start}[1]{
\vskip 4pt De vergadering wordt geopend om #1.  \vskip 4pt}
    % geef als argument het startuur van de vergadering mee

\newcommand{\einde}[1]{
\lijn \vskip 8pt
De vergadering wordt gesloten om #1.  \begin{flushright} \invullen{Arne Van Den Kerchove} (secretaris)\\ \invullen{arne@scientica.be} \end{flushright}}
    % geef als argument het einduur van de vergadering mee

\newcommand{\puntje}[1]{
\lijn \section*{\hskip 0em#1}}
    % een nieuw puntje met als argument de titel

\newcommand{\hoofding}[2]{
\begin{minipage}{5cm}
\begin{center}
\resizebox{5cm}{!}{\includegraphics{logo.jpg}} 
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3cm}
\hspace{0.2cm}
\end{minipage}
\begin{minipage}{12cm} \LARGE{\textbf{#1}} \vskip 10pt \large{\textbf{VERSLAG}} \vskip 10pt
\large{\textbf{Vergadering van #2}} \vskip 5pt \normalsize \vskip
1pt \end{minipage} \vskip 18pt}   
	% Eerste argument: type vergadering (presidiumvergadering, kernraad, ...)
    % Tweede argument: datum

\newcommand{\aanwezig}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm} \textbf{Aanwezig:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   
	% Argument: namen van de aanwezigen
	
\newcommand{\waarnemer}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm} \textbf{Waarnemer:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   

\newcommand{\verontschuldigd}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm}\textbf{Verontschuldigd:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage} \vskip 2pt}   
	% Argument: namen van de verontschuldigden

\newcommand{\afwezig}[1]{
\begin{minipage}{2.8cm}\textbf{Afwezig:}\end{minipage} \begin{minipage}[t]{13.6cm} #1 \end{minipage}}   
	% Argument: namen van de afwezigen

\newcommand{\invullen}[1]{#1}






\begin{document}

\hoofding{Algemene Kringraad Vergadering 1}{\invullen{30/09/2018}}


\aanwezig{\invullen{Aderik, Alexander Mondelaers, Alexander Clark, Arne Jansen, Arne Van Den Kerchove, Eline, Esm\'ee, Frederic, Jille, Karel, Karim, Kristof, Lucas, Margo, Nathalie (tot 00:11), Oberon, Quinten, Raf, Reine, Seth, Siene, Tibor, Zo\"e}}
\afwezig{\invullen{Emma, Siebe}}

\start{\invullen{23:02}}

\puntje{1. Goedkeuring agenda}
Samenwerking met Guido wordt toegevoegd. Varia wordt toegevoegd. Er wordt verduidelijkt dat sommige activiteiten bij opkomende activiteiten staan omdat die al vooruitgang geboekt hebben, en andere bij updates omdat de voorbereidingen nog niet van start zijn gegaan.

\puntje{2. Verkiezingen}
\subsection*{2.1. Weekend}
Frederic Guillemins stelt zich voor en wordt na ondervraging en discussie unaniem verkozen.
\subsection*{2.2. Weekend}
Alexander Clark en Nathalie Cenens stellen zich als team voor en worden na ondervraging en discussie unaniem verkozen.
\subsection*{2.3. Galabal}
Esm\'ee Verkooijen en en Margo Witters stellen zich als team voor en worden na ondervraging en discussie unaniem verkozen.
\subsection*{2.1. Plan Sjarel}
Aderik Voorspoels stelt zich voor en wordt na ondervraging en discussie unaniem verkozen.
\puntje{3. Openstaande mandaten}
Het bestuur heeft advertenties gemaakt in de stijl die LOKO gebruikt om reclame te maken voor hun openstaande mandaten. Er wordt aan de kringen gevraagd om deze advertenties te verspreiden via sociale media en om op vergaderingen mensen aan te sporen om deze mandaten op te vullen.
\begin{itemize}
	\item \textbf{Jobfair} Hiervoor is het wel wenselijk dat de mandataris niet iemand is waarvan we niet weten of die degelijk werk zal leveren.
	\item \textbf{Weekend-helpers}
	\item \textbf{Lezing}
	\item \textbf{Teambuilding}
\end{itemize}
Er wordt ook gevraagd om de advertenties van OOR te delen.
\puntje{4. Prijzen van lidkaarten, cantussen, ... binnen Scientica}
Dit wordt verdaagd naar de volgende AKV.
\puntje{5. Aankomende activiteiten}
\subsection*{5.1. Teambuilding}
Bij gebrek aan verantwoordelijke zal deze activiteit volgende week niet plaatsvinden.
\subsection*{5.2. Scienticaf\'e 1}
Er is samengezeten geweest met VTK en we hebben een contract ontvangen. Er is een prijsverandering t.o.v. vorig jaar. De vaste kost is nu €75 i.p.v. €150. Vroeger ging alle winst onder de €150 naar VTK. Nu wordt alle winst 50/50 verdeeld tussen ons en VTK. Het budget voor Scienticaf\'e 1 volgt na het doorgeven van de jaarbegroting maar zal waarschijnlijk uitkomen op €75 verlies. Tegen vrijdag zullen promotekstjes en grafisch materiaal verschijnen. Het thema wordt Pirates of the Scienticaf\'e
\\
Het laatste Scienticaf\'e moet nog doorgegeven worden aan VTK. De deadline hiervoor is 15 oktober. De optie wordt per mail doorgestuurd naar de AKV, zodat die vastgelegd kan worden voor volgende AV.
\\
Het tweede Scienticaf\'e wordt de Kringenzuip.
\subsection*{5.3. Infomoment skireis en skireis}
Arne Jansen zit binnenkort samen met Skikot om alles te bespreken. Voorlopig is er nog iets mis met de inschrijvingslink die Skikot heeft doorgegeven. Het Facebookevenement zal georganiseerd worden vanuit Skikot, daarna zal ons evenement georganiseerd worden. Het ligt in elk geval vast dat we op skireis gaan.

\puntje{6. Evaluatie activiteiten}
\subsection*{6.1. Scientica @ Orientation Days}
De activiteit is over het algemeen goed verlopen, al was het jammer dat Wina en Chemika afwezig waren. Het belang van de aanwezigheid van internationaalteams wordt blijkbaar niet goed doorgecommuniceerd aan nieuw verkozen internationaalverantwoordelijken in de kringen. De shiften van LOKO waren goed opgevuld, maar er wordt verwacht dat de internationaalteams ook andere verantwoordelijkheden opnemen. Daarbovenop was het nog extra belangrijk dat Wina aanwezig zou geweest zijn vanwege het hoge aantal Statistiek-internationaalstudenten. Wina excuseert zich vanwege interne problemen in hun internationaalteam en zoekt naar een interne oplossing.
\\
De faculteit heeft haar complimenten gegeven over de organisatie. Ook de internationalen vonden het leuk. Er was ongeveen €15 winst. Er is ook 1 bak bier over.
\\
Internationaal vraagt om de activiteiten in de komende weken door te sturen naar de internationaalverantwoordelijken van de kringen zodat.
\\
Tenslotte wordt er nog opgemerkt dat het nuttig kan zijn om bij problemen met internationaalteams van de kringen in de toekomst sneller de praeses van de desbetreffende kring te contacteren om het probleem op te lossen.
\puntje{7. Updates}
\subsection*{7.1.Galabal}
Zie verslag SciWi 1. De zaal wordt De Hoorn.
\subsection*{7.2. Massacantus}
Het veldje voor Alma 3 ligt vast. De datum wordt 6 november. De organisatie wordt voor het grootste deel gedragen door VTK. Er wordt aan de kringen gevraagd om hun feestverantwoordelijken te betrekken bij de organisatie indien zij dit zien zitten. Er zijn nog geen duidelijke verwachtingen gesteld voor deze feestmedewerkers, maar het zou een mooi teken van engagement zijn als we met minstens 3 man van Scientica vertegenwoordigd zijn.
\\
De massacantus valt samen met een networking event van de faculteit. Van elke kring moeten er nuchtere PR verantwoordelijken vertegenwoordigd zijn op dit event.
\subsection*{7.2. Kringruimtes}
Tegen het academiejaar 2022-2023 zal de faculteit 6 lokalen ter beschikking stellen in blok G op campus Arenberg. Dit is nog niet oficieel meegedeeld geweest en moet aangehaald worden op het praesidesoverleg. Het is belangrijk dat zulke zaken op papier staan in plaats van informeel geregeld te zijn. Dit moet zo veel mogelijk aangehaald worden op vergaderingen met de faculteit.
\subsection*{7.2. Apr\`es AV}
We willen dit jaar een Apr\`es AV organiseren, liefst in het andere semester dan onze Plan Sjarel. Dit kan bijvoorbeeld in de Maxim'O, die voorzien misschien zelfs tappers. We zouden dan wel de meerwaarde verliezen van het gebar dat we zelf tappen op onze Apr\`es AV.

\puntje{8. Samenwerking Guido}
Dit wordt verdaagd naar de volgende AKV.
\puntje{Varia}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Arne Jansen}: Probeer iets effici\"enter te vergaderen. Ik heb morgen f*cking vroeg les. \textbf{Tibor}: Dit was de eerste vergadering en er waren een aantal grotere punten die aan het begin van het academiejaar besproken moesten worden, maar we zullen er in de toekomst rekening mee proberen houden.
	 \item \textbf{Raf}: Misschien kunnen we de Scienticaf\'e-themavoorstellen drugsfestijn en kinderboerderij combineren. Ik heb daar al een goed liedje voor: dat van Hans Teeuwen met "Roerbakei, roerbakei, hero\"ine dealen op een kinderboerderij". Ook heb ik een voorstel voor de praesidesdans op het galabal. *toont dit filmpje: \texttt{https://youtu.be/Iy-xDwYx6nQ?t=971}*
	 \item \textbf{Karim}: Ik distantieer mij van mijn praeses.
	 \item \textbf{Aderik}: Danku voor de verkiezing. Mag ik binnen op Plan Sjarel?
	 \item \textbf{Jille}: Eigenlijk heeft Arne vandaag al les.
	 \item \textbf{Seth}: De dubbele evenementen moeten uit de Scienticakalender gehaald worden.
	 \item \textbf{Alexander}: Wanneer komt het geld van de jobfair en de Cudi van vorig jaar?
	 \item \textbf{Frederic}: Ik wil graag toegang tot de begroting van het weekend van vorig jaar. \textbf{Karel}: Dit vraag je best aan mijn voorganger. Het staat ook in de Drive. \textbf{Frederic} Ik moet ook nog in de mailinglijst gezet worden.
	 \item \textbf{Margo}: Wie wilt mijn date zijn? \textbf{Arne Van Den Kerchove}: Auw.
	 \item \textbf{Karel}: We zetten de nummers van het bestuur op het bord.
	 \item \textbf{Reine}: Kunnen we Frederic permissie geven om de locatie voor het weekend vast te leggen? Dit wordt dezelfde als vorig jaar. *De vergadering gaat hiermee akkoord*
\end{itemize}

\puntje{Actiepuntjes}

\begin{tabular}{l | l | l}
	\textbf{Actiepunje} & \textbf{Uit te voeren door} & \textbf{Uit te voeren tegen} \\ \hline
	Reclame maken voor openstaande mandaten & Kringvertegenwoordigers & Zo snel mogelijk \\ \hline
	Promotie maken voor Scienticaf\'e & Aderik en Eline & Vrijdag 05/09/2018 \\ \hline
	Shiftenlijst maken voor Scienticaf\'e & Aderik & Zo snel mogelijk\\
	\hline
	Frederic toevoegen aan Weekend-mailinglijst & Arne Van Den Kerchove & Zo snel mogelijk\\
\end{tabular}

\einde{\invullen{laat}}


\end{document}